點解要斬倉？

買股之前好research，對間公司有信心覺得有前景先買，唔係買人炒我炒嗰啲。我會揸隻股直至覺得我買嘅premise不成立，對間公司冇信心，覺得佢會執笠。
另外我又唔識predict the market，鬼知而家係correction定爆破定乜柒，就算爆有做research嘅好公司都唔會咁易執笠，係都其他概念股先啦。

輸時間值

借左孖展

現實上難以實行

唔斬咪侮辱左我止蝕派既威名

斬完低價再入

新手求問:
邏輯上,
我睇好間公司, 間公司現實搵到錢, 但世界既人都唔睇好佢, 對股票需求唔高, 股價會跌
所以有潛力, 但冇人欣賞, 或者搵到錢但仍遠低於股價, 都係冇用... 岩唔岩?

唔好借margin

借錢咪要斬

而家呢d閪市隨時左一巴右一巴

如果跌市 早期點解唔斬
重新確認牛市先再進場唔係更加穩陣？

而家個d只係反彈
平均線仲係一日比一日低

我覺得分析啲人唔睇好嘅原因，係咪了解完自己都堅持睇好？你睇好會睇幾耐？例如石油股，錢係一定賺好多，唔計呢次疫情影響。但長遠佢會唔會比其他嘢取代？可能幾十年都有得玩，但大趨勢係green energy，佢會唔會注定被淘汰？

同埋搵到錢但遠低於股價，即係PE ratio低，買呢啲先係價值投資

其實呢個位, 我一直都諗唔明, 公司搵到錢, 但股價低, 咁我作為散戶點會賺到錢?
又調轉講, 原理上, 作為股東 (投資者) (假設唔係現時的炒股, 而係最原始既概念), 我投資, 係希望公司賺錢, 然後分返畀我嘛(例如股息), 譬如我投資tesla, 佢賺左錢, 但冇派息, 咁我作為股東仔, 其實賺左D咩呢? 如果佢賺左錢都唔益股東, 理論上, 價值投資者(而唔係炒股人)點解會買呢?
新手唔太理解~

樓主唔識predict the market ，不過又識predict 間公司做得幾好
覺得佢會執笠先放嘅，你一定會輸死，觀念都錯哂

我覺得買股票你要當真係買緊間公司。你買或者其他人買嘅原因係覺得佢嘅賺錢能力高，升值潛力理想，有升值潛力嘅公司個個都想買，需求增加價格。股東賺嘅錢就係持有嘅股價不斷升值，日後賣出去嘅時候就可以賺返入手價同賣出價嘅差位。

唔洗斬
冇人叫你allin一隻股
輸時間值係個on9諗法，除非你好有信心拎完筆錢買其他會爆升cover你蝕左果d同有賺，如果唔係就唔好搞咁多
另外，所謂輸時間值只係假設你冇返工，永遠得同一舊本，但有返工既人根本唔洗驚
有錢咪再買其他，唔買既咪一樣蝕通漲，無問題嫁

幾時係predict公司前景？evaluation 同prediction 邊度一樣

唔洗諗咁多 大市跌得勁一定走左先 咩好公司都係咁話 因為好公司都會跌到仆街

岩呀, 記得永遠唔好止蝕

你有冇睇清楚我講咩

你買股票係只evaluate今日間公司點？
唔係去推斷佢未來發展？

謝謝耐心解說,
我就係諗唔明「有升值潛力嘅公司個個都想買」呢個point,
如果佢有升值潛力, let say 搵多左錢, 但唔代表未來既股東會賺多左 (除左多少好少好少既股息之外), 咁--最初既原則上--點解D人會想買有潛力的公司呢? (純粹搏佢個股價會升?)

sh 10年先返家鄉